【0821 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（質素及標準）劉家獻

[member] ※HA／衞生署口水樣本樽收集點
LIST：

※住爆發屋邨／去過高風險場所，Send你(哋)嘅名、郵寄地址同地點到訪日期去bottle@dh.gov.hk，CHP會寄樽去你屋企
醬汁：

※其他人如果有病徵想驗，可以
1.預約HA 18區普通科門診 or
2.去醫院急症室(唔建議，除非真係好唔舒服)
問醫生拎樽仔

※其他人如果冇病徵想驗，可以
1.自己去私家醫院俾錢驗
2.預約HA 18區普通科門診，再問醫生拎樽仔，但有機會唔俾樽你驗
3.一早去指定HA門診排隊拎樽，由私人化驗所驗，再俾CHP覆檢核實 (暫時派到0823)
4.參加柒婆全民自願檢測計劃

※陽性會收到call，再送你入院/亞博；收到SMS/多過7日都冇消息＝陰性，政府驗冇健康證明書拎

hi

Hi

屌

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

基本料：
※截至尋日午夜12點 有4604宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計4605宗

香港6-8月檢測數字
※0601—0630 檢測數字：109388（日均：3646次）
※0701—0731 檢測數字：297438（日均：9594次）
※0801—0811 檢測數字：135538（日均：12321次）

香港確診個案
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0820 0000 確診個案：3397 → 4604 (+1207)

同賤婦個記招炒埋一碟

福氣嚟㗎👍🏻睇吓澳門同台灣已經贏咗😎香港真係無鳩用㗎啦😭東亞病夫😷共享武漢榮耀🥳

福氣到極點啦🙏，係香港早死係一種福氣啊喂🙏！安心上路😻福氣到極點啦😍，係香港早死係一種福氣啊喂😅！安心上路🍻

咁樣話你大腦細

死啦今日君君心情唔好

想死

武漢茶

樓豬

你凖備俾君君扔出去啦

你預備俾樓豬掟出去

以前2分鐘就3頁
宜家都未過第二頁

推

唔好掟我落街啊

(SL ) (UT )

因為茶茶

唔關事以前一堆人入黎搶2
宜家都冇人搶

啊竹

林奠仲講緊

你今日洗唔洗開會

樓豬發火嚇走d fans

啱啱開完

8月20日00:00:00至23:59:59，多27宗確診個案

27宗

準時

今日全面回升

其實之前如果時間相撞唔係會推遲樓豬個記者會咩?

好mc差啲講咗dr yu

我仲未揾到live

疫情已完

apple同立場都有啦

#1有蘋果

葵涌 豐盛老人院

樓豬今日係飄逸外套

9宗輸入
18宗本地 (11宗本地有關連個案 7宗源頭不明)

本地同琴日差唔多一樣

樓主今日會唔會黑面呢？

唔用你d link

葵涌豐盛護老院老人院院友
#4630
70人要檢疫

18宗本地放寬晚市未

又要聽武漢茶

另外有一宗初步陽性老人院個案, 本身要洗腎
大角咀喜悅護老之家
個院有四十位院友

遲左入
佢做左d咩

忽然間又有既？唔係禁探訪了麼？

另一老人院個案初步
喺大角嘴
>40人要檢疫

土瓜灣 簡志亮醫生診所配藥員 case
醫生 亦初步確診

因為個賤婦人

4583 診所配藥 1 confirmed
九龍土瓜灣
簡至亮？（prelim)
5 姑娘
1 清潔

又爆了

d藥

兩日前既個案⋯⋯

幾多初確？

呈報 48

48宗呈報個案

#4583 診所配藥員
土瓜灣簡志亮醫生
醫生初步
百幾人檢疫

貨櫃碼頭
tested 5000
total 7600派咗（院友)

初步又唔講？

HA：尋日早上9時至今早9時多48宗呈報個案

葵青貨櫃碼頭嘅院友

今日爆咪

百幾人？

病人

原來劉醫生茶茶之前試過總辭

想含

百幾人？全部入隔離營？！

73人出院

係咪之前確診既私家醫生去過？

有冇初步同呈步

30人危殆
35人嚴重

反了反了

條八婆鬼鬼鼠鼠分散注意力，偷偷摸摸過關

#4583 配藥員
15/8 開始發燒
有去診所睇醫生嘅, 都會安排去測試

診所有 1 醫生 5 姑娘 1 配藥員 1 清潔 , 會去檢疫

咁就正常D

記者問問初步唔該~

Hello

打邊爐！放題！

好mc笑

冇人問問題

取消WFH, 開返晚市，反彈ready

連續十九天確診雙位數，出院人數(今日73人）多過確診（今日27人），還需要馳援起方艙嗎？

笑一下俾你地睇 廢時又話黑面

細個睇開簡志亮
都成20幾年前，佢應該都一把年紀

⋯⋯

閪mc嘅話應該一嘢就：無問題嘅話今日記者會到此完結，多謝大家

完了？

老人院要撤離

未 最後有記者問

做測試
唔係檢疫

初步？

邊間？

要撤離

頭先講初確個記者係邊間？屌佢老母

恐懼撚: 打完風兩日未交得切樽姐

有咩，唔見既

問咗初步確診咩？

AWE, 樟木頭 as well as 薄扶林

work as san gong

仲未完
延長咗

點解佢地咁中意講講下英文，d地方要講中文

樓豬鬼妹仔

中文咪用返中文讀

散工呢？

咁點解唔講英文
咁你無理由金鐘講中文唔講admiralty

地名除外

cheung muk tau , po fuk lam vs 樟木頭 薄扶林

唔想睇rthk條賤女人

今日初步幾多樓主又唔讀

樓豬可能真係講金鐘 唔出奇架

啱啱先返到屋企
遲咗睇
樓豬君君今日發咗火未？？？

cctvb: 央視報道，內地核酸檢測支援隊抵達香港

諗起好多年前行過間金鋪，有個外籍遊客應該係問路，金鋪條友答：you can go to Tung Lo Waan (銅鑼灣）

就完仲黎做乜

國家堅強後盾支持

未

柒婆仲奶緊

好驚

自從琴日睇完發火之後總係覺得佢溫文有禮係扮出嚟

發惡先至係佢真面目

777 HP vs 張竹君 Microsoft surface

初步確診呢

唔係銅鑼灣路，真係Tung Lo wan銅鑼灣

冇講

今日個案數字唔關8號波事

葵碼冇新個案

白粉

問完又唔講？

講到斷氣咁

東方: 預計全民檢測之後幾耐, 本港先可以恢復零確診嘅水平?

樓豬武漢茶疊聲幾好聽

琴日miss左邊到有得睇返君君發火？

咩鬼爛問題

初步應該都少過廿宗掛, 但記者快D 問喇

蘋果日報YouTube

31:46

今日冇小背心

蘋果日報fb有重溫
最尾果一個記者

明報唔係咩

嗰個記者係咪AM730?

大約因咩事發火??

暗示你地班蛋散唔好諗住可以放鬆

scmp轉咗人

內地核酸檢測支援隊成員下午經深圳灣口岸入境香港，之後乘車抵達入住的酒店。工聯會鄧家彪及民建聯周浩鼎在現場，拉起寫有「熱烈歡迎國家抗疫援助隊來港助抗疫」的橫額，歡迎他們。

原文網址：

話佢瞞報

scmp 今日個男記者咪好囉
咪鬼放口水佬出嚟啦

係，
am730男記者

武漢茶用英文答問題無er

the the the the conclusion

哩條友真係唔讚得
讚完之後即刻er er er

樓豬掟一掟可能唔敢er

唔知佢仲夠唔夠膽再黎記者會

唔係暗示已完咩

咖哩有17case
7case家庭群組

見到你讚 緊張

你咁樣講完我就醒起了

柒婆終於完

武漢茶心諗
番工又俾樓豬發惡
返到屋企又俾老婆屌
武漢茶老婆奴 真係慘

又有了

好似每次都差唔多最後先叫am730問問題
唔知今日喺唔喺度呢

武漢茶：不要再説了

問初步未

開咗兩粒鐘
但係冇重點

睇睇下live肚餓添

樓豬唔會對佢發惡
叫呀竹叫得咁親密

而家係咪得半個鐘就完

估唔到茶茶會鼓起勇氣總辭

樓豬預備執嘢

做咩又黎scmp

聽你講嘢舒服好多

初步確診

已經想走

叫武漢茶買外賣俾你食

屌
垃圾01死全家

屌你老母支那01死全家

hk01阻收工

每日留堂補習練匯報技巧

樓豬咁心急去邊

個MC

多謝

又係我同你屌01死全家

返屋企種花

每日一願望

今日真係無am730

俾樓豬君君ban左

今日cable有冇問

心諗 死啦今日咁曬未淋水

tvb

今日有冇野值得睇番?

cctvb死全家黑bra

cctvb躝開啦

結果無人問

葵涌邊間老人院？

好人mc咩樣？

32台無影過

cable有影到

一入嚟嗰陣咪見到

民賤聯叫正苦全民回水

完

武漢茶知樓豬君君執嘢實執得慢
唔企起身坐住喺張櫈度等

冇講初步

樓豬好心急走

豐盛護老院

冇講初步確診？

要返屋企淋水

睇嚟樓豬深刻反省咗一晚，心情平伏咗

冇

以為趕住同武漢茶私會

聽日可以買大了

樓主成日側側膊唔讀初步 要人問先講懶神秘

幫佢執啦

鏡頭影住
費事咁明顯啦
老婆呷醋點算
翻到office先

女人總係要每日問你 我今日有咩唔同 一樣道理

冇事啦

一陣佢老婆呷醋就大鑊

幾多初步

今日無講

唔係 有個男記者問有個人"初確"

初步數字視乎健康碼迴響 可控可防

人生已完

本地個案聽日應該會升少少

但應該少過39, 少過25就 very good

我今日有等埋你先起身走

可能得到腦婆全力支持呢

之後都唔會大，7婆講左一星期後健康碼，點會比佢爆上去

冇ban不過比樓主嚇親

想睇總編輯出嚟問問題

初步呢？

重溫返今日蘋果fb Live 10:33
好人mc話而家可以開始發問
跟住dead air冇人 舉手發問
睇嚟全部記者比琴日樓豬君君發惡嚇親
唔夠膽問問題

想知+1

後遺症

少咗咁多！！

鈕祜祿老細今日記者會恰眼瞓

初步係冇人問定問都唔答

無人問 樓豬又無自爆
正常有人問如果問完唔答第一次 應該有記者追問

唉樓主自動自覺啦一時講一時唔講咁

屌唔講初步樓主仆街死

唔講即係聽日升返

樓豬對眼笑咗一秒

building list 更新咗

衞生防護中心- 新聞稿

可以喺呢度講

個案編號去到4632
但building list有幾個地方係4637去過

又冇對囉

佢琴日做咩
Miss左

樓主：咩為之瞞報？點解要報俾我哋聽住埋一齊？佢哋無一個係個案，之前。

#4049
0807 九龍城 崇富洋樓 源都冰室

#4138
0807 葵青 新葵芳花園商場

#4263
0811 深水埗 青山道 150 號 森記牛雜粉麵

#4425，4539
0812 油尖旺 佐敦昌華商業大廈

#4458
0815 深水埗 北河街 66 號 榮華茶餐廳

#4468
0815 觀塘 九龍灣國際展貿中心 蕃滿門

#4471
0815 九龍城 泰豐商場

#4494
0812 北區 和泰街 21 號 雄泰
0812 北區 天平商場 文華東方酒店

#4522
0813 黃大仙 嗇色園社會服務大樓

#4561
0815 元朗 嘉湖銀座
0815 元朗 嘉湖銀座 百份百餐廳

#4596
0818 油尖旺 香港粵海酒店
0818 油尖旺 奶路臣街6F及6G號

#4583
0813 灣仔 駱克大廈 A 座

#4600
0809 深水埗 大坑東邨東旺樓
0818 深水埗 西九龍中心
0818 沙田 美田商場
0819 沙田 新城市廣場
0819 觀塘 友邦九龍大樓

#4602
0819 大埔 寶蓮樓 華輝餐廳
0819 大埔 華樂樓 陸宜居茶餐廳

#4613
0820 沙田 新翠商場 麥當勞
0820 沙田 新翠商場 肯德基

#4614
0814 灣仔 Tower 535

#4615
0818 離島 機場 富豪機場酒店

#4616
0818 油尖旺 美麗華廣場 A 座

#4629
0818 屯門 屯門中央廣場

#4637
0819 油尖旺 新望大廈 麥當勞
0819 油尖旺 得寶大廈
0819 油尖旺 友誠商業中心 大家樂

4494係點樣上水天平商場又文華東方酒店

佢Cap多咗

#4494
0812 北區 和泰街 21 號 雄泰
0812 北區 天平商場
0814 北區 新都廣場
0816 北區 寶石湖邨紫晶樓

手殘

寶石湖新屋邨開齋了

呢D UPDATE LIST係唔係靠自己對？

係啊 同埋會有啲印象邊啲係之前嘅 不過有時太多會睇錯同睇漏

記者會唔係冇講初步咩?但睇立場ig話有20初步

知名度急降
不過唔怕 我地仲係度

舊聞共賞
啱啱見何栢良貼咗出嚟

樓豬再發脾氣以後就冇記者黎開記招

樓豬自問自答

咪喺
前日發惡個樣我仲未驚完

好得人驚

都係老婆奴武漢茶最好
點都唔會發脾氣

CABLE: 26宗

有線消息：今日增約26宗確診

又跌

跌左即係少左野做
唔好做到發脾氣啦

跌左即係少左野做
多d時間練下稿啦

放寬晚市啦商舖真係執啦

返埋聽日又休息

準備第4波

第五第六波都一定有
全球都面對梗一係病死一係餓死嘅問題
但問題喺邊境政策到，唔應該要商舖食

咁不如口罩都唔洗戴啦

極端化冇意思，同你個針對點係口罩政策，呢個依家嚟講係冇問題。問題係邊境政策有錯，政府反而落重本針對食肆先係最大問題，外人犯罪香港人埋單，成件事錯晒，所以到疫情舒緩就應該放寬

照你咁講，邊境政策有錯，所以防疫政策都係外人錯要香港市民受都係針對香港市民，都係錯，所以應該一齊放寬

拿，病毒入到社區咁嚴重要收緊係無可厚非，但到疫情舒緩就應該放寬，但放寬有優次係好正常，所以我同意先放寬晚市，而你講嘅放寬到唔駛戴口罩明顯唔同層次，極端化成個建議
就好似開冷氣話覺得凍想較高啲溫度，你就話直接拆咗部冷氣佢，咁冇討論空間

明明你上面係表達緊 :全球都面對梗一係病死一係餓死嘅問題/外人犯罪香港人埋單

一比人講中又話先後次序唔同，你自己慢慢講啦咁

兩樣都係事實，前者係表達冇可能一直收緊防疫政策，後者係指政府政策唔對應，而你從來冇一個合理觀點去駁個建議，只係不斷用個極端例子去challenge，麻煩想討論就拎實質理論出嚟
每個建議都一定有佢可能導致嘅後果，如果你睇得咁唔全面完全冇討論意義

百幾確診到禁晚市下降到20幾，證明禁晚市有效，係都一星期個位數字確診先開啦，唔記得父親節，母親節咩事?
有口罩政策又點?唔通食野要載口罩?

跟住到邊個？Sara？佢本身應該係呢個禮拜

禁晚市當然有效，但其實仲有好多措施都一齊落咗先做到呢個效果，例如wfh，限聚令，口罩令都係原因之一。而正正係因為有前面父母親節嘅先例，今次放寬完全可以加好多條件去保障，好似袁國勇尋日都話如果全港食肆做到淘大啲商舖咁就有條件放寬，呢個重開係一步一步，唔係一下去到疫情前咁樣

應該係啦，又可以見到老貓

可能又係庾Linda

Linda係咪會頂番一日更呢咁

可能係劉家er獻武漢茶頂，佢係咁多個HA發言人最好恰

藍絲：黎緊10月1，不如攪番過賀國慶晚宴

有冇問題問？

係咪回落趨勢
全民檢測